李純恩：大哥就是大哥

中國球迷興沖沖到俄羅斯看世界盃，不料俄羅斯人印了幾萬張假門票，數千中國球迷不幸中招，買了假門票，進不了球場真大門，掃興掃到家了。

中國和俄羅斯師出同門，蘇聯老大哥、中國小弟弟，冥冥中有些相同的DNA，你能做得出的事情，我也做得出。以為今天只有中國人造假貨了，沒想到，老大哥始終是老大哥，隔了那麼多年，手藝未曾生疏過，小弟弟一個不慎，就着了道兒。

這種假門票事件要是發生在美國、日本，甚至南韓，那就不得了了，憤怒的中國人民不知又是燒甚麼東西來抗議洩憤了。但說也奇怪，中國人民全世界容不得一粒沙子，就是對欺侮了自己幾十年的俄國人特別寬容，至今，俄羅斯在中國的大使館、領事館都很安全，門口沒有高聲叫罵的「示威群眾」，俄國人開的餐廳，也沒人砸玻璃「罷喝羅宋湯」。

由此可見，蘇聯老大哥的身影在中國人民心目中，還是很高大，加上習主席剛剛頒了個最高榮譽獎給俄羅斯的普京，稱他為「最好的知心好友」，與之相比，區區幾萬張世界盃假門票便不值一提了，中國人民，終於表現了一次風度，畢竟是大哥嘛！

笑大陸做契弟

佢啲專欄成日奶共
無眼睇

上海佬骨子裡同香港人一樣覺得鬼佬搞到自己繁榮穩定，「同胞」就滲入自己地方搞到污煙漳氣，見佢近幾年都忍唔住密密抽水

中文攞幾

19用佢名寫架?

李純恩抽強國啲文係幾好睇

你文盲來

世界盃期間，中國號稱運了十萬隻小龍蝦到俄羅斯，國人想像一下洋人喝啤酒，吃中國特色小龍蝦的情景，樂不可支。

但內地傳媒到了俄羅斯後，遍尋不獲小龍蝦，到處打聽，不要說「羅宋」餐館，即使當地中餐館，也都沒聽說有祖國小龍蝦來訪之事。記者於是向揚言出口小龍蝦的中國公司打聽，也不得要領，估計又是一樁造假事件。

中國人狂喜小龍蝦，全國各地到處都聽人說小龍蝦，據說都吃得上癮了，幾天不吃不舒服。我本來對此沒有興趣，但年前在上海拍美食節目，為明星廚藝比賽做評判，有一次內容說小龍蝦，這才嘗了一下。一嘗之下，就知道為甚麼吃了會上癮，因為煮小龍蝦的配料味道奇重，有麻辣，還有一種「十三香」，那種濃味吃過之後，舌頭適應了這麼重的味道，以後吃甚麼都覺得不夠味。

這其實是把一條舌頭吃壞了，除了這種味道，其他都吃不出鮮美。所以，我試過一次之後，世上美味何其之多，讓自己的味覺栽在這小龍蝦身上，太不值得。

撰文 : 李純恩

欄名 : 天地良心

睇節目覺得佢冇乜特別 估唔到啲文又幾過癮

就咁睇我都以為係才子。

你中文閱讀拎咩

利申五星星

罷喝羅宋湯

做飲食節目個陣 完全睇唔出佢會寫文抽中共

19點會抽得咁細力

黃俄賤種唔係白叫嘅！

佢以前真係成日瀨共 呢兩年唔知點解變左

文盲唔識字je 唔係盲

估佢唔到

互食香腸